【新冠肺炎】何栢良：不排除確診女患者接觸外國貨品感染的機會

《經濟通通訊社１日專訊》近日本港再現新型肺炎本地確診個案。港大感染及傳染病中心總監何栢良於電台節目表示，這是第二宗未有源頭的社區群組感染個案，當局應做好源頭追蹤和防範，留意家居隔離人士及出院確診患者復陽情況。 對於近日的確診女患者負責替英國入口的包裝食物貼標籤，會否有機會經貨品接觸而受到感染，他表示，不排除女患者經由接觸外國貨品感染的機會，因為病毒在環境存活時間長，若貨品曾經冷藏，病毒存活時間會更長。

他又表示，繼續室內和飲宴相關的限聚令，有助病毒防控，但指在室外方面的限聚令安排，若市民有配戴口罩可以取消。（ｂｎ）